中介代續BNO 律師行全包8000元 旅社慘淡加入市場：有收入便做

【明報專訊】BNO持有人或可取得居英權，續領BNO成為近期熱話，並衍生商機，不少中介公司推出續領BNO服務，一般全包收費約2000元。近日有公司加價，律師行也加入巿場欲分一杯羹，標榜由律師代辦手續，全包收費8000元；近日旅行社捷旅集團亦推出代辦續領BNO，每份申請收費2300元起，與市面上的代辦公司收費相若。捷旅總經理周永強表示，「現在什麼（收入）都沒有，哪些（服務）有收入便做。」

明報記者 馮樂琳

根據英國內政部資料，合資格申請BNO的港人約有290萬。截至2月24日，BNO持有人有近35萬。記者以顧客身分向多間代辦公司查詢，代辦費用由500多元至800多元不等，視乎續領者的舊BNO是否已遺失，連同約105英鎊（約1029港元）申請費及速遞費，全部費用約2000元；其中一間代辦公司的職員表明，本月內代辦收費550元至700元，但下月要加價至600元至750元，但未有解釋加價原因。

捷旅集團近日也提供BNO代辦服務，集團總經理周永強回覆本報時表示，代辦續領BNO的服務只推出數天，目的是增加收入，他說，不少人會自行上網續領，需要代辦的客人不多，「現在什麼（收入）都沒有，哪些（服務）有收入便做」。他稱集團的簽證部一向會代辦簽證，新服務由該部門員工負責。

DHL：上門取件更快更平

續領BNO亦令速遞公司生意大增，門巿經常大排長龍。記者昨以顧客身分向速遞公司DHL查詢，查詢熱線設有「專線」接聽有關寄送BNO申請文件，接聽職員表示，預約上門收件費用較直接到門市取籌、排隊便宜，而且最快可即日上門取件。

民主黨接2500查詢 免費協助

民主黨自5月至今接獲超過2500個BNO申請查詢，該黨國際事務委員會委員梁翊婷表示，部分人因「港區國安法」想離開香港，冀藉續領BNO增添保障，也有合資格的續領者為1997年後出生的子女謀後路，希望子女能以受養人身分移居英國。

梁翊婷表示，該黨國際事務委員會設立了續領BNO的熱線，並增聘兩名兼職員工處理市民的查詢，她表示，委員會計劃每周六設立6小時服務時間，從旁協助有特別需要，例如不懂用電腦的市民續領BNO，費用全免。

劉慧卿促英方另設制度

讓97年後出生港人居留

民主黨前日去信英國內政大臣彭黛玲，要求英國擴大港人申請BNO資格，包括1997年前出生但其父母未有代為領取BNO的人，並給予BNO持有人居英權或公民身分等，民主黨國際事務委員會主席劉慧卿稱這是英國對港人的責任，她又希望英方能另設制度，讓1997年後出生的年輕人居留英國。

國難財fat fat 續BNO 洗撚律師咩

洗唔洗8千呀

自己搞有幾難

3000 我都仲會比 8000我自己去交表唔好

智商稅

都唔知個律師會唔會用自己專業人士個身份幫埋人副簽

好似唔可以咁？

8000呢個價應該坐飛機去英國交表

點解可以charge 到 8,000元？

個BNO係廢人嚟？

要認識超過1年或2年 (好似)

FALSE STATEMENT?

續領英國passport要嘅countersignatory係要本身識個申請人最少兩年或以上 律師行可以點合法做到呢點啊?

btw 幾時會有返$200上門裝ICQ服務啊!?

判國罪 拉晒返大劣

影證件相60蚊
Passport大概1000蚊
Dhl最貴都係 500-700蚊
加埋比齊頭1800

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

民主黨唔係不嬲教人做中國人的嗎？

icq

唔識字唔識填表？

跟足梗係唔得，但總有人......
（足到快啲告發佢）

8,000？

我屌呀

lm

犯法

捉

自膠

相片自己用電話+白牆影就得
而家相只係網上upload，唔使實體相片寄去

交張表+對住張list執文件洗撚你做？

費用全包，唔包實得？

薪火相傳post係到十幾年唔睇
係要俾錢人洗

有朋友試過，移民局仲會當面簽埋本bno，親手俾佢

200蚊都嫌多啦

Bno 都要搵代續，弱智？

barry ma 走前幾年

建議議員免費幫人拎BNO既同事
提下一地邊d 地方可以捐款支持手足

BNO之中, 總係有一班豬玀

好多中介係藍絲/中資

個人資料被送中

到時出唔到境唔好喊

200 蚊裝icq

我唔識自己交咩
要被錢你?

掛號+續費$1500

我頂爛市100蚊一本

順便踢埋入黑名單

等送中

捷旅藍唔藍

咁都要人幫，比你移撚工民都生存唔撚到啦

收咁貴連埋幫你countersign?

真
以d隻要代做真係仆街

包埋副簽？
自己搞 連申請同寄都係千幾蚊姐

其實唔洗副簽
屋企兩老冇副簽一樣得

搞唔成不特止仲送埋中

弱智錢真係易賺

自己搞啦 屌

傻閪先會俾錢人攪bno

比8000蚊人幫你寄信
同200蚊裝icq有乜分別

副簽值5k

知道邊間行可以SEND封信比英國
咁撚無良發國難財都唔撚係黃啦

幫手副簽

專業人士幫手副簽
人頭計 一位$3000有冇得諗

時間都係錢黎

個律師就應該唔會親自簽落去

可能叫個 C YEAH 簽

全程都唔會見到個律師

個律師都應該唔敢見佢

本黎律師行不嬲水魚價

我估C YEAH簽

律師應該唔敢真係簽自己名落去

睇薪火post唔駛錢
智商稅

D旅行社藍到仆街又中資

又唔係可以代簽副簽

自己整都得 使鬼搵你

自己搞咁易
咁都俾8000果啲真係攞左bno都生存唔到啦

啤梨哥 收開$700真系良心價

[樓主]相信全能既連登仔可以幫手代搞，標準價目表如下(留名等做爛市)：
$7000/位
二人同行全單再9折
三人同行位位回贈100蚊

舉報啦叛國呀

唔可以
但有錢搵啲人都唔會理

所以前排

有人話有藍律師
扮黃 接社運case

舊登/連登個bno薪火post有哂FAQ,教哂點申請，咁都搞唔掂用返特衰護照吧啦

個8000 9成9係比緊個副簽啦

有限公司文員都簽得喎好似 專業？

廢到續bno都要搵人搞，俾班友過到去都係食屎

公道價 $81000

覺得唔夠白去文具鋪用幾蚊買張超大size白畫紙

8000蚊？ 再俾多隻私鐘雞你屌埋都唔值

其實點知係咪識左2年

文件咪又係要自己準備

舉報

[暴大校友要人] 登記出席投票

唔好再去旅行社續
間間都藍到發紫

所有野都online
咁都唔識都冇辦法

智商税

上年續
影相用電話自拍然後upload 免費
護照約1100蚊
郵局空郵掛號 60蚊

點解要俾咁多錢代辦？

8000

旅行社2000我都仲覺得OK
濕9律師樓8000, 快啲去死啊

連BNO都要人幫手續既 去到英國都完全無可能生活到啦
咁你續黎做乜柒

之前好似呢啲一條龍副簽已經出過事
false statement

嘩，直頭係奸商啦

其實唔使 乜工都得 好似有人學生幫人簽都過到

自己click幾click就得

師爺都唔會為咁少錢做呢d野啦
邊個會為8000 蚊搏呀

唔包副簽既話唔明點可以收呢個價

8000，周圍好多都係兩千炸wow。想水d傻仔呀？

願者上釣
條友係要咁撚蠢揀間8000 關人撚事

Dhl 公司戶口寄去英國140蚊

智障稅

八千元係咪一定掂
會唔會reject

副簽唔係專業人士都得 真心唔值8000

網上咁多懶人包都唔自己整?

愛支佬成日話示威有錢收，一唔一齊示威呀？

影相自己用電話影 再慳$60

唔用腦係要收多d

支持愛國藍絲去搵佢地續

自己搞，淨俾快遞同申請費用1500有找

8000咁撚好搵，我都做呀，成本咪2000內

人傻錢多或者冇朋友搵唔到人副簽

自己搞唯一會卡就係要揾個非直系親屬人仕, 又持有BNO 或英藉....
幫手簽名..(類似保證人....)

但都係唔會有一俾8000 卦....

我都想做，頂爛市收2000

2000蚊左右就有

洗撚8千咩

亂幫人簽名係咪可以集體舉報佢哋

唔識佢但做countersign
> false statement

屌晒你地班港豬
Bno續期都唔撚識自己上網搵資料
點逃難去英國？

6C收費係逐分鐘, 逐張紙計...

咁連登bno續期post 價值$8千萬

無記錯代辦係犯法，英國有權取消你申請

講個信字

律師簡直係香港吸血鬼職業
仲撚過基金佬

Ard 1500 reg fee + dhl shipping
收咁貴 8000..

以前用hk post 掛號 80hkd 有找，1星期到左

我覺得係d on9 藍屍廢老, 仲要同屋企後生仔反哂面,
求唔到人幫先會咁都要比錢人賺

千其咪撚比佢地整到, 一陣陀衰家累街坊
DQ 埋其他人

收錢幫人代整passport 得唔得架?

副簽要識本人幾年 唔係專業人士都得
我搵個BNO friend副簽都好快批

搞本BNO都唔識
過到去都乞食

就算自己唔識，搵個識嘅親戚朋友幫手有幾難呀？

有親戚係廢老唔識上網申請，唔識填表英文唔掂，屋企連上網都冇，平時申請乜乜乜有＂淫賤聯＂代填表，一世人末去過寄速遞

2-3000都合理
8000我不如自己飛過去
放低啲野再食埋個lunch飛返黎好過俾你賺啦

上個月自己搞1000 + Fedex 200,總共1200搞掂

香港地乜L都貴過人，服務又西，你睇驗核酸都收兩三千就知

我從來唔會本地消費！

我幫人續 做埋副簽
收100蚊代辦 又點話

正苦嗰10000蚊嚟用，仲有2000蚊剩

冇睇開佢
但收700真係唔貴
我自己整個次交左兩次野，兩次空郵都200幾300蚊

$80 都比多左 仲話$8000

下？不嬲自己申請

岩岩 Fedex $2XX

而家先續果班人都冇撚用架啦
啲錢放係人地袋好過放係佢地袋

自己搞好過搵埋啲三唔識七嘅人啦

又唔係真係難搞

搞香港passport又唔見搵代理

笑鳩死 會唔會俾呀 8000$

屌我搞老破結婚都係10k

真係ON99

1000都貴啦真係ON99

上年我有朋友介紹，前領事館職員搞中介公司，收$1000咋

屌 每單$8000

你比我搞啦

律師費

自己整啦, 好容易, D中介又唔知信唔信得過

BNO 個續領手續轉左幾次。我2014 續同依家兩個世界

3000包副簽就值不過比人報串就...

大撚把有幾個錢喺身費事煩

錢真係咁易賺

$8000 全包係表示包副簽啊

某啲情況BNO續期係需要 "英藉專業人士" 副簽擔保

咁都要俾錢搵人搞？個人、父母、祖父母資料仲俾晒人！
我上年頭續領，從去網頁填資料到交埋錢，唔使15分鐘完成，而家連hardcopy證件相都唔使寄去，搵幅灰/白色牆做背景，用手機自己影完再upload就得，零難度！係搭車出去搵朋友填副簽form花多少少時間！

8千
香港商家佬死不足惜

除非個律師真係認識續領人兩年或以上，否則唔可以副簽！

我又搞收七千

你一次寄左好多份？
上年寄一份空郵掛號 連埋特衰正本先50幾

錢真係另一回事，最大鑊係三代資料都交晒俾呢類中間人，我就信佢唔過！不如請個識英文朋友食餐好d既飯，即時幫手上網申請仲實際！

我反而想知countersign咩人做
成份BNO最難搞係呢樣姐

唔一定，英藉專業人士只係HMPO建議，實際係搵持有英聯邦國家護照兼有正職朋友就得，例如澳洲做餐廳都可以，我就係搵個持BNO做電訊技術員朋友幫手，完全冇問題！

搵我
我3000全包

我上年續領，空郵掛號都$85，可能係我將舊BNO、其它護照全部影印晒，正副本寄晒過去，份野都幾重！

正常計，呢類中介人唔會認識續領人兩年，冇資格副簽，搵朋友幫手其實唔難，好多柒下柒下，平時你估佢唔到，往往就係有英國或者美澳加護照，最緊要踏出第一步，四圍問朋友！

我就係覺得一黎影印會又重又貴 二黎特衰呢d垃圾唔值得我哂多一舊錢去彩印 垃圾梗係俾正本

老野先識

上年平郵寄50蚊
5日就收到

以前齋填form同上網交錢幾方便, 依家好似搞到好複雜咁

佢中間有段時間想減少續領人數（多左堆封塵護照續，我2014 都算係尾水封塵但仲未駛副簽），佢未攪到煩啲等你難啲續到。

8000應該唔計申請費郵費影相費，最多計你影印

咪玩啦，點都要識只少兩年
唔係錢嘅問題，係偽造文書呀

原來而家咁煩
我2014前續真係填表，跟list執野寄過去一個月內收到新passport

咁多傻西續BNO要搵中介?

英國話升級BNO, 變相促進香港GDP

準時續証咪唔洗 countersign 囉

Me too，係簽名簽出界要再簽過，又駛多五十寄掛號。

誘使他人使用外國勢力護照算唔算違反國安法？

唔識英文都有好多人做晒攻略

學黃世澤話齋 應該ban9晒啲搵移民公司/收錢搞副簽既人

做爛市，1000$幫你續

點只淨係搞BNO咁簡單, 仲有後著搵大錢

律師之後仲可以幫個客搞移民, 英國買樓同做生意

旅行社遲吓可以搞英國睇樓搵學校移民考察團

仲唔發大財!

一份，但係多a4 紙

最難整都係搵副署咋
而且係太耐無續先要
大部分連副署都唔洗
好多區議員可以幫手
上網大把教學
咁都要俾八千蚊
傻的嗎

我800

律師理論上唔會搵自己個牌較飛
但實際上好難講
至少佢做都識走法律罅

你有何證明你認識了你 "朋友" 2年以上呢? 咪傻喇

衰硬，口交部已講左英國針對BNO的計劃係干預中國內政

要幾弱智先會俾咁貴去續bno 連登都大把post教晒
再得罪講句 有少少醒覺已經會係洗頭艇事件就續返

8000 可以拎8本

中介公司：我都係想幫吓手足

買張機票都係$8000

1000蚊連護照錢都未夠喎

『薪火post』BNO 續期資訊(85) HMPO簽收後拾肆個工作天內更新